# Двойственность высказывательных функций. Принцип двойственности в логике высказываний.

## Двойственность высказывательных функций

#### Определение
Функция $F^*(x_{1},\dots,x_{n})$ называется двойственной для функции $F(x_{1},\dots,x_{n})$, если $F^*(x_{1},\dots,x_{n})=\overline{F}(\overline{x_{1}},\dots,\overline{x_{n}})$

Двойственная функция получается путем инверсии исходной функции и замены всех переменных на отрицания.
- $(x+y)^*=\overline{\overline{x}+\overline{y}}=xy$
- $(xy)^*=\overline{\overline{x}\ \overline{y}}=x+y$
  
## Принцип двойственности в логике высказываний

- **Теорема**
	- Если $f\to g$, то $g^*\to f^*$
- **Следствие**
	- Если $f\leftrightarrow g$, то $f^*\leftrightarrow g^*$
	  